【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

香港之歌 (1969)
主唱：商台聽眾合唱團
作曲：鄺天培
填詞：鄒方里

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。

名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

其實係響應「香港節」而創作嘅歌曲之一

1969年，六七暴動平息冇耐，港英搞咗個香港節穩定民心、粉飾太平，嘗試提升返香港人對香港嘅歸屬感。商業電台六七暴動都元氣大傷，尤其播音員林彬(六七暴動期間林彬參演廣播劇《欲罷不能》、《大丈夫日記》，日日公開直屌匪。《欲罷不能》同之後另一個廣播劇節目《冷眼旁觀》就係《十八樓C座》前身)畀匪害死。香港之歌就係當年其中一首響應香港節嘅歌。1971年同1973年再搞過兩次，不過當時社會氣氛已經平靜曬，唔同69年，之後都冇再搞。

作曲鄺天培係商業電台開台初期營業部經理、中文節目部主任。除咗做幕後，亦都有參演過廣播劇同作過曲。作品有莫佩雯(秦煌老婆)〈勁草嬌花〉、尹芳玲〈薔薇之戀〉(1961年商台長篇廣播劇薔薇之戀主題曲)。連埋〈香港之歌〉，呢幾首歌都收入慶祝商業電台啟播十周年嘅《商台歌集第一輯》(1969)。

推

香港國歌

應該係7.1唱

樓主

真係好國歌feel

得啦就呢首

Pish

西瓜波

其實原來係洋紫荊抽象圖

似校歌

掂喎
搞搞個編曲可以做國歌

Hong Kong anthem

啲詞好靚，呢d先係真中文
屌打晒義勇軍進行曲

曲詞莊重，仲有「民主之光」

簡直天生為香港獨立做國歌而設

工業嗰度要改改

有咩問題？

而家都無幾多工業
不過真係國歌feel過洋紫荊

咁呢個同50年前個行業發展有關，當年重係製造業時期
不過佢跟住講遐邇名揚，無限貿易流暢又通

英國佬留底嘅地雷
六七暴動得咁高興一於同你作定國歌

689都搞咗3次香港節
家是香港 - 2013
築福香港 - 2014
欣賞香港 - 2016

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓

講事實
香港人，其實好多位係講心唔講金

呢個真係好難講

原來1969已經叫東方之珠
唉 支那搞到呢個名冇咗

我記得我豆靚時住軒尼詩道遇過香港節既花車巡遊，𠴱陣住三樓睇得我好撚開心。

好耐冇見

國歌講錢真係奇怪咗啲
成首歌係差呢句就完美

老餅 post 實有我。

其實好耐之前已經有呢個名

工商晚報 22/8/1949

歌詞應該想講香港社會唔同領域都好繁榮蓬勃，文化治安經濟社會民風

呢首點

我已經成年冇開老餅post 基本上應該真係好似當年亞洲電視咁，係冇乜人睇

這是我家 是我的鄉

我明 香港節歌詞嚟講冇乜問題 但國歌嘅話就略嫌講得太白 而且香港都冇乜外銷工業啦而家
無限貿易流暢都還可以 但外銷工業呢句真係要改改

呢個當然

計返context的話，我覺得呢首歌係可以見到當時香港人普遍對香港印象係點

聽而首同這是我家就好似見到一個繁榮得嚟好有朝氣有希望嘅香港 所有野都進步緊 每一日香港都係向前行

真係香港人作既歌同詞
咁樣先代表到香港人